**唐家璇**（），[江苏](../Page/江苏.md "wikilink")[镇江人](../Page/镇江.md "wikilink")，[北京大学](../Page/北京大学.md "wikilink")[日语专业毕业](../Page/日语.md "wikilink")；中国职业[外交官](../Page/外交官.md "wikilink")。1973年11月加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")，是[中国共产党第十五](../Page/中国共产党.md "wikilink")、十六届中央委员。曾任[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[国务委员](../Page/国务委员.md "wikilink")、[外交部部长](../Page/中华人民共和国外交部.md "wikilink")、[驻日本国大使館](../Page/中國駐日大使館.md "wikilink")[公使](../Page/公使.md "wikilink")。现任[中国国际关系学会会长](../Page/中国国际关系学会.md "wikilink")、[中日友好协会会长](../Page/中日友好协会.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 1955年至1958年，[复旦大学外文系英语专业学习](../Page/复旦大学.md "wikilink")。
  - 1958年至1962年，[北京大学东语系日语专业学习](../Page/北京大学.md "wikilink")。
  - 1962年至1964年，广播事业局对外部日语组工作。
  - 1964年至1969年，外交部翻译队工作。
  - 1969年至1970年，外交部“五七”干校劳动。
  - 1973年11月，加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")。
  - 1970年至1978年，[对外友协副处长](../Page/对外友协.md "wikilink")、中日友协理事。
  - 1978年至1983年，驻日本大使馆二秘、一秘。
  - 1983年至1985年，中央国家机关外事口整党工作指导小组办公室副主任。
  - 1985年至1988年，外交部[亚洲司副司长](../Page/亚洲司.md "wikilink")。
  - 1988年至1991年，驻日本大使馆、公使。
  - 1991年至1993年，外交部部长助理、党委委员。
  - 1993年至1994年，外交部副部长、党委委员。
  - 1994年至1997年，外交部副部长、党委副书记。
  - 1997年至1998年，外交部党委书记、副部长。
  - 1998年至2000年，外交部部长、党委书记。
  - 2000年至2003年3月，任外交部部长、党委委员。
  - 2003年3月至2008年3月，任[国务委员](../Page/国务委员.md "wikilink")。
  - 2004年6月，出任[中国国际关系学会会长](../Page/中国国际关系学会.md "wikilink")。
  - 2012年3月15日起，担任中国日本友好协会会长

## 纪事

  - 1991年：唐家璇在[中国北方地区接连发现](../Page/中国.md "wikilink")[抗日战争时期](../Page/抗日战争.md "wikilink")[日军遗留的大量化学武器伤害中国公民](../Page/日军.md "wikilink")；在[日本通过一本有争议](../Page/日本.md "wikilink")[历史教科书的审定后向日本做出强硬交涉](../Page/历史.md "wikilink")。他在此后升任[外交部部长助理](../Page/中华人民共和国外交部.md "wikilink")。
  - 于2000年12月25日在[北京签订](../Page/北京.md "wikilink")《[中华人民共和国和越南社会主义共和国关于两国在北部湾领海、专属经济区和大陆架的划界协定](../Page/s:中华人民共和国和越南社会主义共和国关于两国在北部湾领海、专属经济区和大陆架的划界协定.md "wikilink")》
  - 2006年：在[朝鲜核爆后作为特使出访](../Page/朝鲜.md "wikilink")[朝鲜](../Page/朝鲜.md "wikilink")。

## 参考文献

{{-}}

[Category:国务委员
(2003-2008)](../Category/国务委员_\(2003-2008\).md "wikilink")
[Category:中华人民共和国外交部部长](../Category/中华人民共和国外交部部长.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十五届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十五届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十六届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十六届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党党员
(1973年入党)](../Category/中国共产党党员_\(1973年入党\).md "wikilink")
[T唐](../Category/北京大学校友.md "wikilink")
[T唐](../Category/复旦大学校友.md "wikilink")
[T唐](../Category/镇江人.md "wikilink")
[J家](../Category/唐姓.md "wikilink")